\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

\title{Proyecto Parcial 2 - Raices multiples}
\author{Arian Herrera}
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{Introduccion}
 El metodo de raices multiples se ejecuta cuando existen funciones que cortan en mas de una ocasion al eje de las x. Estas funciones poseen raices multiples. \\

 Para la localizacion de estas raices se puede mencionar: \\


	a. EL hecho de que una funcion con numero de raices par puede no cambiar de signo en cierto intervalo, impide la utilizacion de metodos cerrados confiiables. Es necesario recordar que los metodos abiertos, en ocasiones, divergen. 
	b. La derivada de la funcion tambien se aproxima a cero en la vecindad de la raiz. Los metodos de Newton- Raphson y la secante poseen derivadas en sus denominadores, esto podria ocasionar una division por cero. 
	c. Se ha demostrado que el netodo de Newton- Raphson convergen en forma lineal cuando hay raices multiples. \\

 
   Los metodos de Newton y de la secante, ante la presencia de raices multiples, convergen linealmente y pueden fallar, Raphson y Rabinowitz (1978) han propuesto modificaiones para retornar la velocidad de convergencia. \\


   1.  La primera consiste en adicionar un factor que exprese la miltiplicidad "m" de la raiz que se busca con el metodo de Newton. La expresion define el metodo: \\

 
  \begin{figure}[h]
   \includegraphics{metodo1}
  \end{figure}

   2.  La segunda alternativa esta dada por la aplicacion del metodo de Newton a una funcion auxiliar "U" mediante la cual tambiien se pueden detectar las raices de la ecuacion f(x)=0 y se define como:  \\
  
 \begin{figure}[h]
   \includegraphics{metodo2}
  \end{figure}

\newpage


 \subsection{aplicaciones}
   Sus aplicaciones en la ingenieria y las ciencias es en los estudios de investigacion que se llevan a cabo para conocer mas acerca de nuestro entorno, regularmente en estudios fisicos. 

  \begin{enumerate}

   \item{aplicacion 1 ....}
   Una raíz múltiple corresponde a un punto donde una función es tangencial al eje x. Por ejemplo, una raíz doble resulta de   \\

   f(x) = (x – 3)(x – 1)(x – 1)       (6.9) \\

   o, multiplicando términos, f(x) = x3 – 5x2 + 7x – 3. La ecuación tiene una raíz doble porque un valor de x hace que dos términos de la ecuación (6.9) sean iguales a cero. Gráficamen- te, esto significa que la curva toca en forma tangencial al eje x en la raíz doble. Observe la figura 6.l0a en x = 1. Note que la función toca al eje pero no la cruza en la raíz. \\

   Una raíz triple corresponde al caso en que un valor de x hace que tres términos en una ecuación sean iguales a cero, como en \\

   f(x) = (x – 3)(x – l)(x – 1)(x – 1) \\

   o, multiplicando los términos, f(x) = x4 – 6x3 + 12x2 – 10x + 3. Advierta que la represen- tación gráfica (figura 6.10b) indica otra vez que la función es tangente al eje en la raíz, pero que en este caso sí cruza el eje. En general, la multiplicidad impar de raíces cruza el eje, mientras que la multiplicidad par no lo cruza. \\




  \end{enumerate}

 \subsection{videos}
   Ejemplos de videos se encuentra en las siguientes urls, en donde mostraran como se resuelven algunos ejemplos de raices multiples :

   \url{https://www.youtube.com/watch?v=P8zfbEXHTOQ}
   \url{https://www.youtube.com/watch?v=pY79VqbHKJ0}   

\section{Caso de estudio}
   Para esta caso de estudio se aplicara la funcion f(x)= (x*x*x) - 5*(x*x) + 7x -3 que su derivada es 3*(x*x) - 10x + 7 \\


 \subsection{dataset}
  Se usaran los datos de esta la tabla..

 \begin{tabular}{rc}
  i & x1  \\
  \hline
  0 & 0 \\
  1 & 0.4285714 \\
  2 & 0.6857143 \\
  3 & 0.8328654 \\
  4 & 0.9133290 \\
  5 & 0.9557833 \\
  6 & 0.9776551 \\
 \end{tabular}

 \subsection{graficos}
  Usando la herramienta gnuplot se grafico con los datos de la tabla.. y se obtuvo:
  \begin{verbatim}
   gnuplot
   gnuplot> plot [0:1] x - (((x*x*x) - 5*(x*x) + 7*x - 3) / ( 3*(x*x) - 10*x + 7))
   gnuplot> set terminal png
   gnuplot> set output "grafica1.png"
   gnuplot> exit
  \end{verbatim}
  
  \begin{figure}[h]
   \includegraphics{grafica1}
  \end{figure}

\newpage  

\section{Experimento}
  Para validad se creo el siguiente programa en C++

  \begin{verbatim}

#include <iostream>
using namespace std;
double poli(double x)
{
    double r  = 0;
  for (double x= 0; x<= 1 ; x+=0.0000001)
   {

     r = x- ((x*x*x)- 5*(x*x) + (7*x) - 3) / ( 3*(x*x) - (10*x) +7);
     cout << x << " r= " << r << endl;
   }
  return  r;
}
int main(int argc, char **argv)
{
 double funcion=0;
 double x;

funcion = poli(x);
}
    

  \end{verbatim}

 

 \subsection{Pruebas}

  se ejecuto el programa con 

  \begin{verbatim}
   g++ funcion.cpp -o funcion
   ./funcion > datos.dat 

  \end{verbatim}

  y se genero e siguiente archivo de salida

  \begin{verbatim}
 0 r= 0.428571
 1e-07 r= 0.428571
 2e-07 r= 0.428572
 3e-07 r= 0.428572
 4e-07 r= 0.428572
 5e-07 r= 0.428572
 6e-07 r= 0.428572
 7e-07 r= 0.428572
 8e-07 r= 0.428572
 9e-07 r= 0.428572
 1e-06 r= 0.428572  
  \end{verbatim}

 \subsection{Graficacion con gnuplot}
   usando gnuplot se graficaran datos.dat se obtuvo la siguiente grafica.
   \begin{verbatim}
     gnuplot
     gnuplot> plot "datos.dat"
    \end{verbatim}

      
\begin{figure}[h]
 \includegraphics{grafica2}
\end{figure}

\newpage

 \subsection{validacion}
   se validara la grafica  original contra la de datos.dat

\section{repositorio}
 se creo un repositorio en \url{bitbucket.org} y su subieron de forma publica
 los archivos del proyecto 
 \begin{enumerate} 
  \item proyecto.tex - archivo en latex del proyecto 
  \item proyecto.pdf - pdf generado con pdflatex
  \item proyecto.cpp - codigo fuente del programa en C++
  \item datos.dat    - archivo de datos generado por el programa
  \item grafica1.png grafica2.png.. grafican.png - graficas generados con gnuplot
 \end{enumerate}

 
\section{Conclusiones}
 Como conclusion de este experimento,puede observar que es mas viable realizar este tipo de ecuaciones por un metodo de programacion, ya que se manejan integrales complicadas y que no solamente necesitan integrarse una vez sino que se tiene que llegar a una segunda integral o derivada. 
 Algo que tambien pude ver es que existen muchos graficos o bien ecuaciones que tocan mas de una vez el eje de las "x" por lo que se debera resolver por este metodo. 
 Son de importancia para los estudios cientificos y por lo tanto necesitan de un gran conocimiento. 
\end{document}
